【應對北韓】華府批准向日韓售武 稱「可支援美國外交政策」

北韓局勢再次升溫之際，美國國務院周五宣佈批准對南韓和日本售賣導彈，連同批准售予加拿大的魚雷套件，總值逾10億美元（78億港元）。

國務院指批准對韓售多達94枚標準二型Block IIIB中程艦對空防空導彈，連同12組制導系統等相關器材和訓練，總值3.139億美元（24.5億港元）。韓軍已有使用標準二型，並正建造更多可使用該款導彈的驅逐艦。

這次獲批的對日售武，則包括160枚AIM-120C-7先進中程空對空導彈、一組制導系統和相關支援，總值3.13億美元（24.4億港元）。該款導彈可用於日方正加購的F35戰機之上。

國務院稱這次對盟友韓日售武，「可支援美國的外交政策和國家安全目標」，卻「不會改變區內基本的軍事平衡」，對韓售導彈可增南韓防衞能力和跟美軍互通，對日售導彈可對日提供「關鍵的防空能力」。美朝2月第二次峯會破局後，北韓再次軍事亮刀，近期兩次試射短程導彈。

另外，國務院亦宣佈批准對加拿大賣425套改裝套件，令加軍現有MK 46型魚雷可升級成MK 54輕型魚雷，總值3.87億美元（30.2億港元）。這三宗軍售主承辦商都是雷神公司，軍售尚需要美國國會批准，之後再跟供應商討價還價，最終軍售數量和金額可能有調整。

法新社/美國《防衞新聞》